**1114. – Potentilla alchemilloides** Lapeyr. – Plante vivace de 10-30 cm, tomenteuse-blanchâtre, à souche ligneuse ; tiges dépassant longuement les feuilles, couvertes, ainsi que les pétioles, de poils appliqués ; //feuilles radicales digitées, à 5-7 folioles oblongues ou lancéolées, //vertes et glabres en dessus, blanches-soyeuses en dessous et à la marge, à peine //dentées au sommet ; les caulinaires digitées ; //fleurs blanches, en corymbe serré, à pédicelles velus-soyeux ; //calicule à lobes linéaires égalant presque le calice ; pétales obovales, émarginés, 2 fois plus longs que le calice ; //filets des étamines glabres ; //carpelles hérissés.//
Rochers et éboulis des Pyrénées centrales et occidentales. – Espagne septentrionale. = Juillet-août.